\section*{Dédicaces}


\begin{fquote}
  \begin{center}
  \large{
  
À ma \textbf{famille}, et en particulier à mon père \textbf{Lassad}, ma mère \textbf{Souad}, ainsi qu'à mes deux frères \textbf{Mohamed Ali} et \textbf{Wissem}, je souhaite exprimer ma gratitude infinie. Vous avez été mes piliers solides tout au long de ce parcours académique. Votre amour inconditionnel et vos encouragements constants ont été la force qui m'a guidé et motivé à donner le meilleur de moi-même. Je vous suis profondément reconnaissant pour tous les sacrifices que vous avez consentis pour moi. Votre soutien inébranlable ont été le moteur de ma réussite. Merci du fond du cœur pour tout ce que vous avez fait et continuez de faire pour moi.
\smallskip

À mes \textbf{tantes} et à mes \textbf{oncles}, je vous exprime ma profonde gratitude pour votre amour et votre soutien constants.

\smallskip

À mes \textbf{amis}, vous avez été mes complices, mes soutiens et mes sources de réconfort tout au long de ces années d'études. Youssef Je suis reconnaissant d'avoir pu compter sur votre amitié sincère et votre présence constante. J'ai de la chance de travailler avec le plus talentueux de mes amis  
\smallskip

À toute la \textbf{famille de ISET Bizerte} et à toute \textbf{la famille de Neoledge} Je vous suis reconnaissant pour vos précieuses leçons et votre influence positive sur mon parcours académique. 
}
\end{center}
\end{fquote}
\begin{adjustwidth}{2cm}{1cm}
  \hspace*{\fill} \textbf{\textit{\large{- Raed}}}
\end{adjustwidth}

% arabic

\clearpage
