\section*{Dédicaces}

\begin{fquote}
  \begin{center}
  \large{
  

  Avec tout le respect et les sincères émotions, je tiens à dédier ce projet de fin d'études à l'esprit pur de mon \textbf{grand-père Tayeb} qui reste présent dans nos cœurs.
  
  \smallskip
  
  À mes chers parents, \textbf{Mohamed} et \textbf{Fatma}, qui ont été un soutien solide et une source d'inspiration tout au long de ma vie.

  \smallskip
  
  Je dédie également ce projet à mes chers frères, \textbf{Yahya}, \textbf{Farouk} et \textbf{Abdelrahman}, qui ont toujours été à mes côtés avec leurs encouragements. Je vous remercie d'avoir été là tout au long de mon parcours académique.
  
  \smallskip
  
  La compagnie précieuse que tu as été, \textbf{Fatma}, a rendu notre voyage fructueux.
  
  \smallskip
  
  Je tiens également à dédier ce projet à mes chères grand-mères \textbf{Mounira} et \textbf{Aicha}, qui ont été un soutien constant tout au long de ma vie.
  
  \smallskip
  
  À \textbf{mes tantes} et à \textbf{mes oncles}, avec amour et gratitude.
  
  \smallskip
  
  À ma famille \textbf{chlendi}, je vous exprime ma profonde gratitude à tous.
  
  \smallskip

  À Raed, Merci pour ta précieuse collaboration sur ce projet. Ta contribution a été inestimable. Je suis reconnaissant de 
  travailler avec toi.
  
  \smallskip
  
  Enfin, je souhaite dédier ce projet à mes fidèles \textbf{amis}, qui ont été un soutien inestimable dans ma vie académique. Vous êtes une véritable richesse dans ma vie.   
  }
  \end{center}
\end{fquote}

\begin{adjustwidth}{2cm}{1cm}
  \hspace*{\fill} \textbf{\textit{\large{- Youssef}}}
\end{adjustwidth}



\clearpage